男生被指遭警方追捕時推倒女途人及拒捕兩項罪成 還押候判

#東區裁判法院第五庭
#劉綺雲裁判官
#1111鰂魚涌 #裁決

梁 (18)

控罪：
(1)普通襲擊
被控於2019年11月11日，在香港香港島鰂魚涌英皇道1124號康山花園8座附近，襲擊女子周月雲

(2)抗拒警務人員
第232章 《警隊條例》第63條
被控於同日同地，抗拒執行職責的警務人員，即警員23510

——————————-

裁決速報：2項控罪成立❗️還押

法庭將案件押後至4月7日1430於東區裁判法院第五庭作判刑，期間還押待索取更生中心、勞教中心報告。

劉綺雲裁判官指被告的辯解不可信，若被告當日推到婆婆只是意外，他理應停下道歉，但被告仍繼續向前跑，明顯不合常理，只是在找藉口將其說法合理化。案件押後至4月7日判刑，其間被告須還押，以待索取更生中心及勞教中心報告。

劉官裁決指，被告聲稱當日只是在路邊坐下休息，惟當日他離家只有數分鐘，無緣無故沒有可能會突然在路邊坐下。另被告辯稱當時見到一名外傭扶著婆婆在路中間，原本打算側身在兩人中間穿過。惟劉官質疑，既然兩人之間有「扶」的動作，被告又怎會認為他可以避免撞到人而穿過中間。且被告若真是無心之失，理應停下道歉，但他只是停留了一下便繼續逃跑，完全不合常理。可見被告說沒有空位只是將其說法合理化的藉口。

至於抗拒警員，被告稱自己只在被警員用膝頭壓着其後背時，因疼痛而有郁動，但沒有掙扎拒捕。又稱在上手扣後，頭後方被防暴警用警棍打了幾下，他事後自行到醫院做腦部掃描，顯示頭部有血腫。惟劉官質疑被告為何不曾在口供中提及此事，警員亦指在審訊前並不知道被告有受傷。由於被告在逃跑時曾自己向前倒地，且其後他奮力掙扎，需出動兩名警員才成功制服，劉官認為即使被告真的有受傷，極其量是跌倒掙扎導致。

辯方求情時指，被告現為大學一年級生，與父母、弟弟、表姊、嫲嫲同住。在案件開審前6日，被告父親在交通工具上中風，現在溝通及活動能力均不理想，家中靠母親月入一萬多元支撐，被告亦有在教會做兼職幫補家計。經歷過家中巨變，被告現在十分體會到婆婆及其家人的感受，願意賠償婆婆的醫療費，即約1500港元，並日後做事會更謹慎，重犯機率低。另辯方稱被告本性良好，樂於助人，此次犯案非其本性，希望法庭能輕判。

//當日他離家只有數分鐘，無緣無故沒有可能會突然在路邊坐下//

乜仲有幾分鐘路程 就唔可以坐低？
咩叫沒可能？

我OT 無錢收 而去OT
係咪又唔可能？

正想講呢張

仲有v city 賤畜用搏頭撞路人
太子賤畜亂棍扑個飲完湯落樓嘅人
不計其數

推